香港公開大學校長黃玉山指憲法、基本法是「母子」 人大批准等同基本法

黃玉山指憲法、基本法是「母子」 人大批准等同基本法

港區全國人大代表副團長、香港公開大學校長黃玉山表示，香港不少人誤解特區憲制基礎，強調《基本法》不是「小憲法」，「基本法的源頭是憲法……憲法是『母法』，基本法是『子法』，『子法』離不開『母法』」。

黃玉山接受《大公報》訪問時又提到高鐵「一地兩檢」，指人大常委會批准兩地政府簽署合作安排，已令「一地兩檢」合法合憲，不會違反《基本法》，稱「全國人大是國家最高的權力機關，（合作安排）經過人大常委會討論和批准，就會產生相當於基本法的法律地位」。

他又說，有些人歸根究柢不承認人大常委會權力，強調「國家一定是依法辦事，常委會正正是有權力這樣做」。

黃玉山另提到，《基本法》制定目的是「維護國家領土完整」、「保持香港繁榮安定」和「照顧歷史事實」，認為若對此有清楚了解，便會明白再談「自決」、「港獨」都是多餘。

屌你老母呀

母子憲法

以前香港根本冇呢個說法

憲法法院都冇叫乜春憲法
讀過書未

膠都廢事比

點解宜家D文人一D風骨都無

依家你話乜就乜架啦，香港人有得話事咩